<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rapport on SDN-Cloudstack - Documentation</title><link>/rapport/</link><description>Recent content in Rapport on SDN-Cloudstack - Documentation</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 27 Jan 2022 17:07:28 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/rapport/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Résumé</title><link>/rapport/resume/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 17:35:34 +0200</pubDate><guid>/rapport/resume/</guid><description>Résumé Dans ce rapport, nous allons explorer la création d&amp;rsquo;une interface de communication pour les actifs réseau des salles de TP de l&amp;rsquo;IUT. Cette interface sera un moyen de créer ou de modifier une infrastructure réseau de façon dynamique, en fonction des besoins du professeur. Nous parlerons du contexte derrière le projet, c&amp;rsquo;est à dire de l&amp;rsquo;infrastructure déjà en place, des besoins qui nous ont mené à mener ce projet et des solutions possibles explorées.</description></item><item><title>Remerciements</title><link>/rapport/thanks/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 17:35:34 +0200</pubDate><guid>/rapport/thanks/</guid><description>Pour commencer ce rapport de projet, nous tenions à remercier notre tuteur technique M. HUSSENET Laurent pour son soutien et son aide tout au long du projet.
Un grand merci également à notre tutrice Mme. GOBILLARD Delphine qui nous a aidé à nous organiser et préparer les differentes épreuves.
Nous remercions de manière plus générale toutes l&amp;rsquo;équipe pédagogique qui nous a soutenu tout au long de ce projet.
Enfin, nous remercions Alexandre GOSSARD et Corentin FREIRE, avec qui nous nous sommes entraidés dans la réalisation de nos projets respectifs.</description></item><item><title>Table des matières</title><link>/rapport/content_table/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 17:35:34 +0200</pubDate><guid>/rapport/content_table/</guid><description>Introduction
Idée Générale Contexte du projet Attentes du projet Découpage fonctionnel de l&amp;rsquo;application Qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;une topologie Le portail web Gestionnaire de topologies Base de données de topologie Implémentation du projet Portail web Interface de configuration logicielle Base de données Gestionnaire de toplogies Mise en oeuvre du projet Ossature du logiciel Outils de collaboration Évaluation Conclusion</description></item><item><title>Index</title><link>/rapport/word_index/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 17:35:34 +0200</pubDate><guid>/rapport/word_index/</guid><description>ACCESS Le mode access est un mode de configuration de port sur les équipements Cisco qui est utilisé pour la connexion de périphérique (ordinateur, imprimante &amp;hellip;).
API API signifie Application Programming Interface, une API est dans les faits un service qui expose des procédures de configuration et de récupération de données, par des URL paramétrables.
BACKBONE Le backbone est-ce que l&amp;rsquo;on considère comme la colonne vertébrale d&amp;rsquo;un projet ou d&amp;rsquo;une application.</description></item></channel></rss>