<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Généralités on SDN-Cloudstack - Documentation</title><link>/rapport/content/general_idea/</link><description>Recent content in Généralités on SDN-Cloudstack - Documentation</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 27 Jan 2022 17:07:28 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/rapport/content/general_idea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Contexte du projet</title><link>/rapport/content/general_idea/context/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 17:35:34 +0200</pubDate><guid>/rapport/content/general_idea/context/</guid><description>L&amp;rsquo;IUT de Chalons-en-Champagne propose un enseignement axé sur la pratique. Dans ce but, des salles de TP sont mises à la disposition des étudiants, celles-ci équipées de matériel réseaux.
Des services à déployer Les différents TP nécessitent de déployer différents services adaptés aux différents besoins du TP. Ces différents services, sont des extensions de ceux présents dans le Data-Center. Concrètement, ces services sont projetés sur les prises réseaux à l&amp;rsquo;avant du switch dans chaque salle de TP de façon fixe et manuelle.</description></item><item><title>Attentes du projet</title><link>/rapport/content/general_idea/expectations/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 17:35:34 +0200</pubDate><guid>/rapport/content/general_idea/expectations/</guid><description>Le projet consiste à développer un outil permettant de gérer la projection des services dans les salles de TP. Cet outil, de préférence sur une plateforme mobile, sera accessible par toutes les personnes disposant de l&amp;rsquo;accès au réseau de l&amp;rsquo;IUT via le service de tunnel VPN déjà en place.
Le placement dans les salles de TP d&amp;rsquo;un accès via QR code sera également possible, afin de faciliter l&amp;rsquo;accès au service. Le changement de topologie devra être simple et rapide.</description></item></channel></rss>