<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>implementation on SDN-Cloudstack - Documentation</title><link>/fr/tags/implementation/</link><description>Recent content in implementation on SDN-Cloudstack - Documentation</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Thu, 21 Oct 2021 17:35:34 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/fr/tags/implementation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ossature du logiciel</title><link>/fr/rapport/content/project_implementations/software_backbone/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 17:35:34 +0200</pubDate><guid>/fr/rapport/content/project_implementations/software_backbone/</guid><description>Conteneurisation L&amp;rsquo;un des principes que nous avons tenu à mettre en place dans le cadre de notre projet est de conteneuriser nos applications. La conteneurisation est une technique qui consiste à encapsuler des applications dans des unités indépendantes et isolées. Cela permet un déploiement rapide, et plus de sécurité. Cela nous permet une plus grande modularité, puisque l&amp;rsquo;installation qui était autrefois fastidieuse, et qui impactait l&amp;rsquo;environnement du système, n&amp;rsquo;est plus nécessaire.</description></item><item><title>Outils de collaboration</title><link>/fr/rapport/content/project_implementations/colaboration_tools/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 17:35:34 +0200</pubDate><guid>/fr/rapport/content/project_implementations/colaboration_tools/</guid><description>Cette section est consacrée aux outils de collaboration que nous avons utilisé pendant la réalisation de notre projet.
Hugo Hugo est un générateur de site web statique, à partir de fichiers Markdown. Nous l&amp;rsquo;avons utilisé tout au long de ce projet pour créer une documentation pour le projet. De cette façon, nous avions par écrit, toutes les informations techniques concernant le projet, ce qui nous a permis de ne pas devoir dépendre continuellement de l&amp;rsquo;autre membre de l&amp;rsquo;équipe afin de comprendre et utiliser le travail réalisé.</description></item><item><title>Evaluation</title><link>/fr/rapport/content/project_implementations/evaluation/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 17:35:34 +0200</pubDate><guid>/fr/rapport/content/project_implementations/evaluation/</guid><description>Cette section est consacrée à notre évaluation objective et subjective du projet.
Evaluation objective Par rapport au cahier des charges Durant ce projet, nous avons pu développer un très grande majorité (\approx 80%) de ce qui était demandé dans le cahier des charges. Nous avons donc créé un système de configuration des actifs par SNMP. Nous avons aussi développé une interface utilisateur avec gestion des configurations préenregistrées, configuration à la volée et affichage des informations sur les actifs.</description></item></channel></rss>