<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Réalisation du projet on SDN-Cloudstack - Documentation</title><link>/fr/rapport/content/project_realisation/</link><description>Recent content in Réalisation du projet on SDN-Cloudstack - Documentation</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Thu, 27 Jan 2022 17:07:28 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/fr/rapport/content/project_realisation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Portail web</title><link>/fr/rapport/content/project_realisation/web_portal/</link><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 09:21:34 +0200</pubDate><guid>/fr/rapport/content/project_realisation/web_portal/</guid><description>Le portail web est la partie en contact avec l&amp;rsquo;utilisateur. Elle doit permettre à l&amp;rsquo;utilisateur d&amp;rsquo;interagir avec le système. Ce portail web est composé de plusieurs parties :
Partie serveur : Flask Cette partie est celle qui tourne sur le serveur. Elle gère les requêtes HTTP générées par l&amp;rsquo;utilisateur. Cela veut dire que l&amp;rsquo;utilisateur peut accéder à des pages, qui sont générées par le serveur. Le serveur qui met à disposition le portail web est appellé Werkzeug.</description></item><item><title>Interface de configuration logicielle.</title><link>/fr/rapport/content/project_realisation/software_interface_setting/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 17:35:34 +0200</pubDate><guid>/fr/rapport/content/project_realisation/software_interface_setting/</guid><description>L&amp;rsquo;interface de configuration logicielle est un service permettant la configuration des actifs réseaux.
Pourquoi cette interface ? Tout d&amp;rsquo;abord, il est important de savoir comment les actifs réseaux sont configurés. Nous avons vu dans la section précédente qu&amp;rsquo;il était admis que nous n&amp;rsquo;utiliserions pas de protocoles interactifs comme le port Console ou le SSH (Console via réseau). Il a donc fallu trouver d&amp;rsquo;autres moyens. Nous nous sommes arrêtés sur l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;un protocole bien connu dans le domaine de la supervision : le protocole SNMP.</description></item><item><title>Base de données</title><link>/fr/rapport/content/project_realisation/database/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 17:35:34 +0200</pubDate><guid>/fr/rapport/content/project_realisation/database/</guid><description>Structure des topologies Les topologies sont stockées sous forme de chaînes de caractères au format YAML. La structure de cette chaine est simple, elle est composée de 4 parties :
name : le nom de la topologie -&amp;gt; utilisé pour identifier la topologie à la place de son ID, beaucoup trop lourd pour l&amp;rsquo;utilisateur vlans : la liste des VLANs utiles à l&amp;rsquo;application de la topologie, à créer si nécessaire interfaces : la liste des configurations des interfaces de la topologie trunks : la liste des configurations des trunks de la topologie Un exemple de topologie est proposé en annexe 5</description></item><item><title>Gestionnaire de topologies</title><link>/fr/rapport/content/project_realisation/topologie_manager/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 17:35:34 +0200</pubDate><guid>/fr/rapport/content/project_realisation/topologie_manager/</guid><description>Le gestionnaire de topologies est l&amp;rsquo;élément central de notre projet. C&amp;rsquo;est lui qui fait le lien entre l&amp;rsquo;utilisateur via l&amp;rsquo;interface web, et les actif réseaux via l&amp;rsquo;API. C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;équivalent du contrôleur, dans les modèles de programmation MVC (Model-View-Controller).
Interactions Avant toute chose, l&amp;rsquo;utilisateur doit se connecter à l&amp;rsquo;interface web. Il se rend donc sur la page d&amp;rsquo;accueil du portail web. Il y trouve un bouton qui permet de se connecter. Une fois ses identifiants rentrés, l&amp;rsquo;appui sur le bouton de connexion envoie une requête au gestionnaire qui lui autorise ou non l&amp;rsquo;accès à l&amp;rsquo;interface de configuration.</description></item></channel></rss>